警察最後搜不出什麼，在鄺議員和群眾壓力下向青年道歉

通往立法會大樓的路上越夜越多人，兩個戴口罩的年輕人被警察喝停要搜身。

一批警察把兩人圍着，卻惹來四周群眾注意，指摘警察濫權。群眾越聚越多，增援的警察也越來越多。有人通知鄺俊宇到來，鄺問警察搜身的理據，警察話懷疑有攻擊性物品。例如乜呢？𠝹刀、螺絲批呀，群眾起哄。

其間有一拿著東森新聞咪牌女記者高舉手機想拍攝，卻擠不進去。有人說，係台灣記者，讓開畀佢影。另一市民用港腔國語說：「來看看一國兩制吧。」跟著大家七嘴八舌，「不要讓韓國瑜當選。不會發大財。」「凡是親中的都是騙子。」

警察最後搜不出什麼，在鄺議員和群眾壓力下，向青年道歉，悻悻然離去。

群眾拍手，一位阿嬸大聲說「學堂無教警察禮貌，香港人教」，其他人紛紛互叫「香港人加油！」

報告完畢。

#6.12全民野餐
#香港人真係好正
#the world is watching
#咁郭台銘呢
#警察要怪就怪林鄭

（原刊作者 facebook，標題為編輯所擬）

有人說，係台灣記者，讓開畀佢影。

睇到呢到好心up
30年前北京市民叫群眾讓開俾香港記者影
30年後,我地終於體會到1989年北京市民既心情

佢好難解釋到點樣合理懷疑
一班年輕人出現喺地鐵站就係合理懷疑？

來看看一國兩制吧

而家係咁睇
後生已經係原罪咁
屌你老母